Tulid ette Ahjamõisa omaniku Arwid von Braschi woliwõtja Ahjamõisa walitseja Ludwig Gustawi pg Klinge ja Unipiha wallaliige Peep Hagel Johani pg ja palusid järgmist nende wahel tehtud suusõnalust leppingut leppingu raamatusse üles wõtta:
Peep Hagel annab oma kontrahti mis temal Kutsari No XIX pääle on ning mis sellesama kohtu poolt sell 24 Juulil 1893 a. on kinnitatud Ahjamõisale tagasi nii et temal mõisa käest midagi nõudmist ei ole ning jääb Kutsari talu koha peale senni kaua weel elama, kui mõisa on ühe uue rentniku tema asemele muretsenud ja Kutsari koha pääle sissesaatnud siiski aga mitte kaugemaks kui 23 Aprillini 1896 a. ja peab Hagel uuele mõisamaa sulasele selle sisse tulekul kohe tarwilik osa ruumisid kätte andma. Oma ära minekul peab Kutsari Peep Hagel ka hooned ja aijad nii nagu nad kontrahti pääl on üles pantud ilma rikkumata mõisale kätte andma ning ei tohi midagi sealt hääwitama hakkata.
Selle wastu jääb mõisawalitsusel õigus Kutsari No XIX mõisamaasulase kohta kohe wälja rentida ja kontrahtid kellele arwab ära anda. Mõisawalitseja Ludwig Klinge jättab omalt poolt Hagelile wana rendi wõla nelikümmend rubla ja nõua seda Hageli käest mitte; sada rubla aga mis Hagelile maksa on 1895/96 a. eest peab Hagel mõisale kahe aasta jooksul ära maksma ja nimelt 50 rbl. 1 Märtsil 1897 aastal ja töine pool 50 rbl., 1 Märtsil 1898 aast.
Et kõige sellega rahul on kirjutawad oma nimed alla:
L Klinge &lt;allkiri&gt;
Peep Hagel &lt;allkiri&gt;
Et Kohus kokku leppiajid pooli selgeste tunneb; et nemad ise oma käega on allakirjutanud peale selle kui nendele lepping ette loetud sai, saab sellega tunnistatud.
Eesistuja: J Kooskord &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja: Puusepp &lt;allkiri&gt;
